【戰略 post】智慧型抗爭 戰略性堵路

小弟住藍田，近日見到屋企附近成日都有手足幫手堵路屌狗
但真好唔抵得手足啲 roadblock 成日比狗秒速清/比狗趕走
我打呢個post 係希望各區手足可以用最小嘅努力去令到你地所付出嘅野達到最大嘅效益，要做 road block/抗爭 事前做好一啲 planning/功課先 係可以大大提高你地嘅效率
唔白白浪費你地嘅時間同體力
以下係小弟一啲個人嘅愚見，有錯請屌及指正

因為小弟住藍田，所以我會用藍田做例子

1. 工具 & Road block 種類
用搬磚做例子，見到手足要幾個人拖行一個裝滿磚嘅垃圾桶去馬路真係一件好辛苦嘅事
其實只要買一部150~200嘅板車，手足們就唔洗推得咁辛苦，一般五金店都有
有啲手足成日要大叫，但其實一個一百幾蚊嘅大聲公已經可以令到你把聲舒服啲
呢啲錢我覺得唔可以節省，因為可以節省到好多你嘅時間同埋體力
所以大家不妨諗下有咩工具其實可以免卻到大家重啲複性工作所用到嘅時間同體力
個人而言我覺得 road block 其實用磚係幾麻煩嘅一件事，因為啲狗好撚容易就踢走佢地
放一堆鐵蒺藜喺到（之前有巴打教用軟膠水管&鐵釘加 黑/灰色 噴漆 diy）搞到啲警車爆胎，睇下佢地仲踢唔踢得走自己部車
或者手足真係好中意用磚頭/竹嘅，至少冧啲屎水/臭雞蛋/有粘性嘅野上去，等佢地無咁容易整走
總結一下：第一要點係 搵工具幫自己，製造更有效率嘅 Roadblock

2.留意地理位置
好多時候大家都係集中曬同一個位，見到有狗去一個特定位置就衝曬過去圍屌

咁樣做其實無咩意思，因為打仗其實最緊要嘅係鬥智
一嘢堆曬埋去齋睇齋叫囂，其實係無咩效率，反而浪費自己時間同精力
小弟整左張圖去說明一下個情況，我會用第一日啟田嘅情況做例子:

🐶代表黑警
👷代表手足
🚳代表應該要有嘅 road block
✔代表實際 set 好嘅 road block
❓ 代表可能有狗嘅地方
你會見到我 mark 左三個問號
一個係地鐵站（狗可以坐電梯上黎），一個係啟田隔離落去匯景嘅樓梯（狗可以由觀塘狗屋走過黎上樓梯），一個係平田（狗可以坐車兜上去然後黎落捉人）
但當日，只有兩個 road block set 好左
如果 set 好我mark 起左嘅 road block，其實係可以完全制止啲狗由唔同地方包抄&至少可以製造時間比下面嘅手足去做出相應行動
但係第一日嘅時候係無做到呢啲措施，雖然最後無咩狗從呢啲地方過黎，但係其實各位手足係身處緊險境，好彩第二日各位手足學精左，都知道要喺唔同地方 set road block 而唔係 set 死一個地方先有效
但記住只需要喺有必要set 嘅地方到 set，否則又係浪費自己時間
總結一下：第二點係留意自己嘅地理位置，喺有必要 set block嘅地方 set, 唔好比自己身處險境

3.善用周圍嘅資源
用磚其實已經係其中一個，但大家其實可以做得更徹底
我見到有手足想搬磚上天橋，居然係要人手搬堆磚上去
咁樣搬多幾轉，比你有幾咁大隻都會無力啦，一陣間又唔夠力吊狗
其實佢地可以善用商場嘅lift（啟田巴士站隔離有）上到去商場第二層，之後行出商場再落一層樓梯就已經到天橋，無必要咁辛苦搬一堆磚上樓梯
同埋留意商場入邊其實有惠康，唔想幫襯惠康嘅匯景都有百佳，可以喺嗰到埋補給品唔洗專登帶過黎
唔夠鐵蒺藜嘅 街市入邊都有五金店有得埋螺絲 軟膠水管等比你即場整
如果做得到盡量避免帶野過黎，物資喺現場先買，
因為你過緊黎嘅中途可能有狗會 check 你隨身物品
總結一下：第三點係善用當區資源，可以嘅話 plan 好一條運輸路線提高效率

4.善用地理位置
啟田嘅優勢就係有條橋喺上面，你係條橋上面屌狗佔左個高位，佢地都耐你唔何啦
所以要清楚邊啲位一定要霸住，可以幫助自己屌狗

5. 分工
盡量避免做完一樣野又去做另一樣野，如果一開始分好曬工（比如 A係專做哨兵 B係專set roadblock C係留意有無人影相）專心做一個工作好過突然安排自己去做唔同工作，同埋避免做重複嘅事，如果可以嘅話可能甚至每一至兩個鐘就group 埋一齊一次 匯報一下自己做緊咩

6. set road block要排優次
我唔想否定任何一位嘅努力，
但大家可能會覺得唔啱聽，你問我我覺得啟田真係唔太值得 set road block
因為擺明觀塘道先係交通樞紐，好多車去唔同地方都要經過嗰到
如果大家真係想癱瘓交通嘅 ，倒不如 block 觀塘道啦
咁樣先至可以 achieve 到大家最想發生嘅事
所以建議冷氣軍師 sort 低一啲重要交通樞紐，排好優次
之後再叫各區手足上前去 Block
同時有一啲路一定要留/set 一啲可移走嘅 roadblock，必要時比救護車/消防車入
因為琴日中大嗰到其實真係有啲 road block 阻到救護車入去
救護員到場嘅時候手足幫手帶佢地走安全路線（費事佢地部車車到鐵蒺藜）
總結一下：排優次，必要時整一啲流動式 roadblock

警賊已經挑釁左我地無數次，多次突破我地嘅底線
但係咁樣唔代表我地要比憤怒去蓋過我地嘅理智，要盲目咁樣對抗警察
就算係勇武，我地都要做個有智慧嘅勇武，而唔係好似警賊咁鳩射武器毫無技巧之言
我地應該要有好嘅 planning，將一切嘅野最大效率化 去對抗警暴
如果每一次行動前都在場傾定呢啲野（如果可以盡量避免用telegram 因為可能有 mon post 狗）比每個人一個方向，我深信一定會大大提高個成效！
即使你覺得自己無操開，身體質素唔夠 Fit, 你都可以選擇做冷氣軍師去提供妙計比前線手足，減少佢地要處理問題嘅時間！
人人喺呢場運動都可以搵到一個適合自己嘅角色，唔一定要最前但唔可以完全放棄唔做！
小弟喺到拋磚引玉，希望各位巴打可以拋出更好嘅妙計比各位手足
光復香港！時代革命！

自推 1

自推 2

自推 3

連登冷氣軍師 rt like reply
你哋已經唔使上前線搏命，係咪連呢啲都做唔到？
最新

！！！！Sen. Cory Gardner (Colorado)
關注中大 支持香港
！！！！佢未cosponsor條Act 請佢幫忙！！！！

！！Sen Menendez 出聲

！！Sen Cotton 出聲

!！眾議院多數黨領袖關注大學受襲

Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入去
然後打 /task 攞任務
admin會持續更新任務名單

自推 4

唔一定只適用於藍田，希望大家可以用 generalize 左出黎嘅要點去應用落唔同區到

自推 5

P牌 推唔到 麻煩大家幫幫手

推